海航擬抽調人手 「用一切手段」捍港航控股

海航擬抽調人手 「用一切手段」捍控股

【明報專訊】香港航空「內鬥」再有進展，主要股東鍾國頌與海航集團的爭拗浮面，被鍾國頌一方「指控」的海航一直未有回應事件。本報昨天獲接近海航的消息透露，海航擬作出「反擊」，包括從海南抽調人手支援港航，並成立特別工作組以接管港航法務部門和企業傳訊部門，「誓用一切手段，不惜代價捍衛海航在港航的控股地位」。

據該靠近海航的消息人士表示，海航已經從海南抽調包括運營，財務等關鍵部門的人手以支援港航。據了解，海航並已成立特別工作組，接管港航法務部門和企業傳訊部門工作，並採取特別行動，集結全部力量，誓用一切手段，不惜代價捍衛海航在港航的控股地位。

成立特別工作組接管法務傳訊部

港航周二爆出「新董事任命」後，有港航內部人士兩度指稱有海航代表闖進公司總部取走重要文件，聲稱是港航「控股股東」、鍾國頌旗下的香港航空諮詢服務公司及Frontier Investment Partner發聲明，點名直指有關「海航代表」於周四（18日）清晨進入港航辦事處是事實，初步認為關鍵財務資料已被銷毀或帶走。

鍾的代表多次在其聲明強調，「控股股東」的有關行動旨在捍衛港航的財務穩健，以及海航進一步的關聯方交易和任何中飽私囊的行為。「控股股東」將致力行使一切可能的法律手段，維護港航員工、顧客及商業伙伴的最佳利益。

港航企業傳訊部在周四晚上發出聲明指出，近日公司股東紛爭，嚴重擾亂了辦公室秩序和正常運作，已聘請第三方保安人員和律師來協助處理情况。惟鍾方代表其後表示，相信港航的企業傳訊部已屬海航控制。

牌照局仲唔做嘢，而家擺到明個牌唔係香港公司控制喎

因航流哂口水

唔係好明， 佔幾多股權唔係一睇mintue / company search就清楚 晒咩？

whatever it takes

BVI公司 + Cayman private fund

雲外看 花生脆

但如果按市面流傳的消息
鐘生個派加埋已經過51%
海航重有咩say

海航依家鬥無賴，爭取時間將犯罪資料銷晒，到時死無對證

無say但有錢，HNA玩攬炒stop payment，鍾生邊有咁大舊錢找數

用一切手段
即係不擇手段

有工作簽證？入境唔做野？

一間公司既股權交接搞到好似Hitman任務咁

第二次國泰收購香港航空

一直被視為海航集團海外業務「代理人」的鍾國頌，名下的香港航空諮詢服務去年底曾被海航入稟「追數」，他上月向記者表示已與海航解決有關糾紛，訴訟已獲撤銷。他當時更透露，去年離開港航是因與海航理念分歧。

姓鍾既以前係海航既打手
佢依家同海航反左面
聯同外人反咬海航一啖